export const BotoxData = [
  {
    question: "Como a toxina botulínica age?" ,
    answer: "A Toxina Botulínica age relaxando a musculatura, assim, prevenindo rugas e amenizando as que já estão presentes (marcadas). Além disto, existem outras indicações funcionais como bruxismo, suor excessivo, enxaqueca, sorriso gengival, entre outros."
  },
  {
    question: "Como funciona o tratamento?" ,
    answer: "Na Verano utilizamos a agulha mais fina do mundo para a aplicação. A Toxina Botulínica é aplicada através de pequenas injeções na região a ser tratada."
  },
  {
    question: "Quanto tempo dura uma aplicação da toxina botulínica?" ,
    answer: "Em média, e por bula, a Toxina Botulínica para fins estéticos tem duração de 3 a 4 meses. Para fins terapêuticos de 6 a 12 meses dependendo do organismo."
  },
  {
    question: "O que significa ui?" ,
    answer: "UI significa Unidade Internacional do produto, neste caso a Toxina Botulínica. Cada cliente requer uma quantidade de UI específica para o seu caso, variando muito de acordo com a força muscular, idade, sexo e região de aplicação. Alguns pontos vão de 2 unidades, outras 3, 4 ou mais."
  },
  {
    question: "Quanto tempo demora para começar o efeito?" ,
    answer: "O efeito começa aproximadamente em 5 dias após a aplicação, e o resultado pode ser avaliado em 14 dias após."
  },
  {
    question: "Pode ser usado algum tipo de anestésico?" ,
    answer: "É um tratamento rápido e praticamente indolor, para um melhor conforto ao cliente é sim possível utilizar pomada anestésica e/ou gelo no local da aplicação."
  },{
    question: "Qual a idade indicada para começar as aplicações?" ,
    answer: "É possível começar a aplicação preventiva, a partir dos 18 anos. Também é indicado sua utilização para potencializar os resultados de outros tratamentos."
  },
  {
    question: "Quanto tempo leva o procedimento?" ,
    answer: "A aplicação leva, em média, de 20 a 30 minutos."
  },
  {
    question: "Existe algum cuidado após a aplicação?" ,
    answer: "Apesar de poucos, existem sim alguns cuidados necessários após a aplicação. O profissional sempre vai orientar o que é necessário em cada caso, por exemplo, não é recomendado praticar exercício físico e se expor ao sol ou calor no dia da aplicação."
  },
  {
    question: "Existe alguma contraindicação?" ,
    answer: "Sim, existem algumas contraindicações como por exemplo: gestantes; lactantes; estar fazendo tratamento com antibióticos ou anti-inflamatório; doença autoimune e histórico de alergia a algum componente do produto."
  },
  {
    question: "Quais são os efeitos colaterais?" ,
    answer: "Alguns efeitos colaterais podem acontecer após a aplicação, os mais comuns são: hematomas, inchaço pontual na região aplicada, vermelhidão, dor local e dores de cabeça."
  },
  {
    question: "Posso ter alergia a toxina botulínica?" ,
    answer: "Reações alérgicas são muito raras, mas podem acontecer. Caso ocorra, nossos profissionais são capacitados para resolver qualquer reação adversa e nossas unidades são todas equipadas com os materiais necessários."
  },
  {
    question: "Qual o intervalo entra as aplicações?" ,
    answer: "O intervalo mínimo é de 3 meses."
  },
  {
    question: "Como a toxina botulínica pode ser usada como um tratamento preventivo?" ,
    answer: "Usando a Toxina Botulínica de maneira preventiva, conseguimos adiar a formação de rugas profundas durante o processo de envelhecimento."
  },
]

export const AcidData = [
  {
    question: "O que é preenchimento com ácido hialurônico?" ,
    answer: "O ácido hialurônico é uma substância presente naturalmente no nosso corpo. Com o processo do envelhecimento, nosso corpo produz menos essa substância, e por isso, precisamos devolver através dos preenchimentos. O preenchimento com ácido hialurônico é utilizado para devolver volume, reestruturar a face e também pode ser utilizado para amenizar rugas (dependendo do caso)."
  },
  {
    question: "Qual a função do preenchimento?" ,
    answer: "O ácido hialurônico tem como principal função hidratar profundamente a região onde ele é injetado, dando volume e rejuvenescendo a face."
  },
  {
    question: "Qual a duração do preenchimento no corpo?" ,
    answer: "A durabilidade do preenchimento com ácido hialurônico pode variar de 6-12 meses."
  },
  {
    question: "Existe contraindicação?" ,
    answer: "Sim, em alguns casos é contraindicado o preenchimento com ácido hialurônico como por exemplo: gestantes; lactantes; doença autoimune; presença de preenchimento definitivo, entre outros."
  },
  {
    question: "Em quanto tempo vejo os resultados do preenchimento?" ,
    answer: "O resultado é imediato, porém em até 21 dias após a aplicação, o produto hidrata e a região desincha onde conseguimos observar o preenchedor mais modelado no local."
  },
  {
    question: "Tenho uma festa no dia seguinte do preenchimento do sulco nasogeniano, posso fazer?" ,
    answer: "Não recomendamos realizar procedimentos quando há algum evento em data muito próxima, pois podem ocorrer eventos adversos como inchaço na região, hematomas e alguns cuidados e restrições são necessários nos primeiros dias."
  },{
    question: "Qual a idade ideal para começar?" ,
    answer: "Preenchimento com ácido hialurônico pode ser realizado a partir dos 18 anos, caso haja indicação."
  },
  {
    question: "Quanto tempo leva o procedimento?" ,
    answer: "A aplicação tem duração de aproximadamente 30 a 40 min (dependendo da quantidade de produto a ser aplicada)."
  },
  {
    question: "Existe algum cuidado após a aplicação?" ,
    answer: "Apesar de poucos, existem sim alguns cuidados necessários após a aplicação. O profissional sempre vai orientar o que é necessário em cada caso, por exemplo, evitar massagens no local da aplicação, não praticar exercícios físicos por até 24h após o procedimento, etc."
  },
  {
    question: "Existem efeitos adversos?" ,
    answer: "Alguns efeitos colaterais podem ocorrer após a aplicação, os mais comuns são: hematomas, inchaço pontual na região aplicada, vermelhidão, dor local."
  },
  {
    question: "E se ocorrer alergia?" ,
    answer: "O Ácido Hialurônico é um produto natural do nosso corpo, reações alérgicas são muito raras. Caso ocorra, nossos profissionais são capacitados para resolver qualquer reação adversa e nossa clínica é equipada com os materiais necessários."
  },
  {
    question: "Qual o intervalo entre as aplicações?" ,
    answer: "Para realizar uma nova aplicação com ácido hialurônico é necessário aguardar no mínimo 20 dias, para que o produto se acomode na face, e o profissional consiga avaliar o resultado final, verificando a necessidade de mais produto."
  },
  {
    question: "Qual a diferença entre toxina botulínica e preenchimento?" ,
    answer: "A toxina botulínica é utilizada para relaxar o músculo alvo da aplicação, suavizar linhas de expressão sem volumizar e tem durabilidade de aproximadamente 3 a 4 meses. Já o preenchimento é utilizado para dar volume a região tratada e tem durabilidade aproximada de 6-12 meses."
  },
]

export const BioestData = [
  {
    question: "Qual a duração do efeito do Bioestimulador de Colágeno?" ,
    answer: "Os resultados dependem da capacidade do organismo de produzir o colágeno, então na maioria das vezes é possível observar os resultados após a segunda aplicação. O Bioestimulador dura aproximadamente 18 meses na pele."
  },
  {
    question: "Qual o intervalo de aplicações entre sessões?" ,
    answer: "O intervalo da aplicação entre as sessões é de no mínimo 30 dias, podendo ser um período de intervalo maior a depender do tratamento proposto. Após 18 meses do tratamento é indicado que realize manutenções."
  },
  {
    question: "Existe uma idade limite para fazer tratamento com Bioestimulador de Colágeno?" ,
    answer: "A idade mínima é a partir de 18 anos. E não existe idade limite, então se a pessoa tem 70, 80, 90 anos pode aplicar, inclusive é indicado nestes casos, pois nestas idades a pele tem bastante flacidez. Mas as pessoas com 20 a 25 anos também podem fazer, pois vai prevenir o envelhecimento e ainda proporciona um efeito lifting."
  }
]

export const DermarollerData = [
  {
    question: "Quais os benefícios do microagulhamento?" ,
    answer: "Reduz as linhas de expressão e rugas, promove firmeza da pele, ameniza manchas, repara cicatrizes e revitaliza."
  },
  {
    question: "O que são os ativos usados na técnica de microagulhamento?" ,
    answer: "As monodoses são selecionadas de acordo com a queixa principal do cliente. Podendo elas ajudarem a: clarear, potencializar o efeito da Toxina Botulínica, amenizar poros dilatados, reduzir oleosidade, iluminar e rejuvenescer a pele"
  },
  {
    question: "Remove cicatriz de acne?" ,
    answer: "Ao longo do tratamento, a profundidade da cicatriz vai reduzindo, melhorando a coloração, tornando esta cada vez mais imperceptível."
  },
  {
    question: "Quais as contraindicações do microagulhamento?" ,
    answer: "Há algumas restrições para realizar o microagulhamento como: pele lesionada e infecções ativas, tendência a quelóides, clientes em quimioterapia/radioterapia, imunodeprimidos, entre outros."
  }
]

export const SkinboosterData = [
  {
    question: "O que é Skinbooster?" ,
    answer: "O skinbooster é aplicado através de microinjeções que podem ser realizadas no rosto, pescoço, colo e mãos para hidratação destas regiões. A ação dele é potencializada com maior número de sessões e cuidados diários com a pele, os resultados variam de pessoa para pessoa, podendo durar até 6 meses."
  },
  {
    question: "Como funciona o Skinbooster e quanto tempo ele dura?" ,
    answer: "São feitas microinjeções de Ácido Hialurônico + ativos por todo o rosto, ele age estimulando a produção de colágeno e elastina. A ação dele é potencializada com maior número de sessões e pode durar até 6 meses, depende de cada organismo."
  },
  {
    question: "Os procedimentos são feitos com agulha?" ,
    answer: "Utilizamos a agulha mais fina do mundo para maior conforto na hora da aplicação."
  },
  {
    question: "Há aplicação de anestesia?" ,
    answer: "Para maior conforto na hora da aplicação utilizamos pomada anestésica que deixa o tratamento bem tolerável."
  }
]

export const LipoData = [
  {
    question: "Como funciona a lipo de papada?" ,
    answer: "São microinjeções do ácido deoxicólico, que tem como objetivo a quebrar as células de gordura para que o nosso corpo a use como energia, reduzindo assim a gordura localizada."
  },
  {
    question: "Funciona para tratar flacidez?" ,
    answer: "A lipo de papada reduz a gordura da região, caso você já tenha flacidez junto à gordura em excesso, ela não será tratada, pode amenizar. 60 dias após a aplicação final, você pode realizar o tratamento para flacidez."
  },
  {
    question: "Como a gordura é removida?" ,
    answer: "O ácido deoxicólico age diretamente quebrando a membrana das células de gordura. Assim, essa gordura fica disponível para o seu corpo a utilizar como fonte de energia. Uma inflamação vai ocorrer, inchando o local tratado, o organismo absorve a gordura e após 30 dias da aplicação é possível visualizar os resultados."
  },
  {
    question: "Quantas sessões são necessárias?" ,
    answer: "Cada cliente possui uma indicação, porém geralmente são necessárias de 4-6 sessões para se obter um resultado satisfatório."
  },
  {
    question: "Existe alguma contraindicação?" ,
    answer: "Existem algumas restrições para realização das aplicações. Por isso é sempre importante que você realize uma avaliação com o nosso profissional. Gestantes; Lactantes; insuficiência hepática, procedimento cirúrgico na região, distúrbios da tireóide, alto grau de flacidez, entre outros são contraindicações ao tratamento."
  }
]

export const PeelingData = [
  {
    question: "Qual o benefício do Peeling?" ,
    answer: "É um tratamento para remoção da camada mais superficial da pele, promovendo uma para renovação celular, deixando imediatamente a pele mais macia ao toque, e com brilho renovado."
  },
  {
    question: "Para qual tipo de tratamento o Peeling é recomendado?" ,
    answer: "O peeling pode ser realizado em todo tipo de pele, em qualquer estação do ano. Indicado para melhorar a qualidade da pele, reduzindo oleosidade, renovando o brilho e amenizando manchas."
  },
  {
    question: "Quais são as contraindicações do Peeling?" ,
    answer: "Há algumas restrições para realização do peeling como por exemplo: pele recentemente bronzeada, gestante, lactante, hepatites, HIV, doenças autoimune, herpes ativa, dermatite, entre outros."
  }
]